1. DDL (Data Definition Language) Questions

	Q1 : Create a department table with the following columns: dept_id (PK), dept_name(not null), dept_location.
	ANS: CREATE TABLE departmentB15(dept_id INT PRIMARY KEY, dept_name VARCHAR(20) NOT NULL,dept_location VARCHAR(20));
	
	Q2 : Write a SQL query to create an employee table with the following columns: emp_id(PK), emp_name, emp_salary
	     (>20k),emp_join_date(between June 1998- till date), dept_id (FK).
	ANS: CREATE TABLE employeeB15(emp_id INT PRIMARY KEY,emp_name VARCHAR(20),emp_salary NUMERIC(8,2) CHECK(emp_salary>20000),emp_join_date 
	     DATE CHECK(emp_join_date >= DATE '1998-06-01'),dept_id INT,FOREIGN KEY(dept_id) REFERENCES departmentB15(dept_id));
	
	Q3 : Create table support table with s_id (PK), emp_id (FK), dept_id (FK), status(Yes/No).
	ANS: CREATE TABLE supportB15(s_id INT PRIMARY KEY,emp_id INT,dept_id INT,status VARCHAR(5) CHECK(status='YES' OR status='NO'),FOREIGN
	     KEY(emp_id) REFERENCES employeeB15(emp_id),FOREIGN KEY(dept_id) REFERENCES departmentB15(dept_id));
	     
	Q4 : Display the schema of the above three tables.
	ANS: DESC departmentB15;
	     DESC employeeB15;
	     DESC supportB15;
	     
	Q5 : Alter the employee table to add a new column emp_email of type VARCHAR(100).
	ANS: ALTER TABLE employeeB15 ADD emp_email VARCHAR(30);
	
	Q6 : Drop the support table if it is no longer required.
	ANS: DROP TABLE supportB15;
	
	Q7 : Modify the emp_salary column in the employee table to allow values up to DECIMAL(12, 2).
	ANS: ALTER TABLE employeeB15 MODIFY emp_salary DECIMAL(12, 2);
	
2. DML (Data Manipulation Language) Questions

	Q8 : Add five suitable records to department table (Let value of dept_id starts with 101).
	ANS: INSERT INTO departmentB15 VALUES (101,'HR','Calicut'),(102,'Finance','Wayanad'),(103,'IT','Ernakulam'),
	     (104,'Marketing','Malappuram'),(105,'Sales','Trivandrum');
	     
	Q9 : Insert the following employee record into the employee table: emp_id = 1, emp_name= 'John Doe', emp_salary = 60000, emp_join_date = 
	    '15-05-2021', dept_id= 101.
	ANS: INSERT INTO employeeB15 VALUES(1,'John Doe',60000,'2021-05-15',101);
	
	Q10: Insert multiple records of employees into the employee table with emp_id, emp_name, emp_salary, and dept_id.
	ANS: INSERT INTO employeeB15 VALUES(2,'Alhan',60000,'2020-03-10',102),(3,'Allu',45000,'2019-07-22',103),(4,'Alhan',70000,'2022-01-15',
	     104),(5,'Alhan',30000,'2018-11-05',105),;
	
	Q11: Update the salary of the employee with emp_id = 1 by increasing it by 10%.
	ANS: UPDATE employeeB15 SET emp_salary = emp_salary*1.10 WHERE emp_id=1;
	
	Q12: Delete the record of the employee with emp_id = 1.
	ANS: DELETE FROM employeeB15 WHERE emp_id=1;
	
	Q13: Update the emp_salary of employees in dept_id = 101 to 10% more if their current salary is less than 50000. 
	ANS: UPDATE employeeB15 SET emp_salary = emp_salary*1.10 WHERE dept_id=101 AND emp_salary<50000;
	
	
	     
	
